美國制裁詳細解讀，但有疑點，有待大家查證

綜合今早唔同媒體嘅資訊，都對制裁定義解讀不一，希望大家查證一下。暫時收到嘅情報係：

- 美國財政部轄下嘅單位 Office of Foreign Assets Control (OFAC) 負責處理制裁事宜

- 11個官員被列入SDN名單，與恐怖分子、大毒梟並列，即日起不得進入美國境內、凍結美國境內資產，不設退出期限

- 所有美國公司如向SDN人士提供緊服務須於60日內提交名單，並在一年內終止對該人士服務，否則會被制裁

- 協助SDN人士處理資產的第三方和接頭的美國公司同樣會受制裁

- 所有SDN人士的配偶、子女均同樣適用於以上制裁

- 所以使用美金結算嘅銀行（即大部分有國際業務嘅銀行）唔能夠為SDN人士提供任何服務，例如存款、交易、轉帳，否則美國有權制裁或暫停該銀行使用美金結算

紅字兩項係最大威力，但未見到有可靠消息證實

另一個問題係，如果一間係美國有子母公司或分公司嘅跨國企業，用其他國家註冊的業務服務SDN人士，美國業務會否受到制裁

希望有人搵到答案

您仲想有咩消息?

確認紅字係真

紅字根本係真, 您係想確認定係想見到佢執行, 兩樣野黎

我見好多傳媒冇提，班官好似唔知咁

班官好似唔知咁

班廢柴就咪鬼理啦

傳媒要冷處理姐, 我都想睇到佢執行, 唔好有條例又唔用 60天啦

手足波真係要同奠月娥離婚先避得到

推

之後出糧有昆倫銀行

或者可以唔收捐比中國

認同 暫時班官既論調都係美國冇資產唔驚 都想問清楚

2. 今次制裁不涉及家人，但假如家人在受這些制裁人物資助於美國生活，便是違反制裁禁令。例如一旦有被制裁高官的兒女是在美國讀書，而他們是必須依靠高官的資金才能繼續讀書，他們基本上便會被教育機構開除，否則便會違法。

疑點呢個字咁用既咩
本人睇唔睇到有乜所謂，最緊要provide service比佢既公司睇到咪得囉
權力在手，洗撚同你寫得咁清楚咩，想既話凍結晒你一條龍服務都得喇

真架 其實真係幾霸道

不過抵撚佢地死

仲有兩個仔要跟埋個老竇先得？

你估微信同支付寶可以加國際信用卡，等唔等於入左美國系統？
呢兩間野會唔會繼續服務呢11條友？
美國唔借機制裁你700同支付寶？

斷絕母子關係

唔該晒，置頂先

覺得唔會做

銀行戶口叫做最有可能
咩唔用得iphone/whatsapp/windows嗰啲得啖笑點會知呀

知都唔出聲啦，唔通同大家話自己點出糧呀咁咩

講真一定要連坐
班野裸官黎

Solomon Yue: 美國制裁包括官員家人！葉劉淑儀沒有被制裁，因為她不重要。

Solomon 話包括其家屬喎

呢d無咩所謂 碎料

阿魚同聰仔嘅解讀有矛盾

佢個仔phd讀到一半要強制退學，想買機票返英國都未必得

俾得OFAC都冇乜野要證實
總之而家銀行點對伊朗同北韓班人就會用一樣既方法

icloud

所羅門認證左

不過佢講”affect”
無講點樣affect

屌班官想呃無腦藍絲
點知呃埋你

用香港政府名義出機已經搞掂啦

你唔係expect林鄭會喊撚住跪喺煲底講對唔住下
點都講沒事兒沒事兒

佢殺死自己求香港人原諒都唔會原諒佢，幾多手足因為佢要面死咗，坐監，流亡？全家一齊死都唔會原諒

同屠村屠城軍閥同一張名單你仲想點確認

我分唔到佢地真傻定扮蠢

死撐沒事兒咋
真係冇所謂根本唔會出黎吠

我有個問題係，咁黨求其搵個第三身分幫佢哋處理各種事項係咪可以繞過制裁？例如搵個三和大神身分證開各種各樣嘢，實際係小強來

俾人查到咪有機會個第三方俾人制裁埋

係咪想順便搞埋大貓

條Act包括咗，但Treasury今次冇用到

條Act有，但Treasury冇用到

我淨係想知前一哥係美國當地俾人放入SDN會點表演

佢個仔讀哈佛，你九月咪知係唔係囉。

基本上放得入去，大型國際銀行就會即刻查自己record，直系親屬同配偶都會即時抽出黎等compliance review，而多數都會停account

真 但係未必會罰
我諗銀行唔會犯險 一罰既數以億美金計

叫支聯辦真係寄張支票過去啦，果間bank即時收皮

推飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做.... - 分享自 LIHKG 討論區

真
利申做銀行

婚姻成合?

紅字真話，小核彈來

佢地喊濕個枕頭又會周圍講咩？
自己知自己事啦
對外要戰狼嘛
唔通話冇啦冇啦咩

咩9野有疑點,條文都POST埋

如果你話香港傳媒TVB, 星島無報就覺得係假
呢兩間野老屈差館輪姦案受害人, 更隱瞞三峽大壩出事消息維穩
如果你當香港媒體係可靠資料,不如睇環球時報

禍必及家人

至於話個別情形會好混亂

就係因為美方要保留權力去決定郁邊班人

寫死自己做咩

想知幾大獲，其實隨便問下身邊做銀行既frd都答到你，係班藍絲以為無得去美國咁簡單

佢地仲停留係無資產係美國就無事嘅階段

你叫記者問吓庫房今個月尾點出糧俾呢11個撚樣咪知係咪真囉

大唔大獲問下煙仔何，咦！去左邊唔見左人

真，做過銀行regulation，一中sanction一定trade唔到

直情滿手鮮血。

基本上一check到個account 有 transaction with sanction people都死得

但solomon 話包喎

班廢柴唔係唔知 只係死雞撐飯蓋 今日既制裁只係開始 效果會隨時間浮現出黎

大波樺老公仲無影響？
3億買美國公司咁爽丫拿

根據侵侵7月14日簽嗰個行政命令
Sec 7講直系親屬無論幾大年紀都唔俾入美國境
所以林奠個仔應該受影響
唔知有冇理解錯

自己睇

香港啲銀行重搵緊答案，希望實際好消息陸續下個星期出現

一個警察一哥俾人放到同恐怖分子同級嘅list

冷處理
低調處理/無視

係，以後去任何西方國家都會俾人問長問短
甚至可以拒絕入境
當然，呢樣要睇英國嘅取態

佢係咪都仲有法律罅可以行
例如林奠可以係香港比10萬現金個親戚
親戚帶過去美國比佢個仔
咁其實真係冇辦法 ban到
希望美國政府繼續做嘢 加大個制裁範圍

佢係當地用唔到美金點算
好擔心佢

林鄭果班國際人渣係禁入境+凍結資產+被禁用美國公司提供嘅服務同產品

佢地嘅家人淨係禁入境，其他制裁唔適用

即係林鄭個仔想美國做教授會攞唔到工作簽證

睇返Hong Kong Normalization Executive Order篇野Sec. 7有寫明

OFAC每次制裁沿用法律基礎都唔同

好似緬甸就係用馬茨斯基問責法

但今次香港寫明係用HK Executive Order

所以係家人禁入境

仲留到美國咩

直系家人禁入境，唔會去到讀書

即係話俾世界聽
佢地只係納粹蓋世太保

佢個仔限期內要離開美國

班銀行應該好頭痕

罰款億億聲計

成日問問問，都出埋名單仲有假咩

佢地點會唔知⋯
唔通大大聲同人講，最大嗰幾間銀行唔同我做生意，我俾人call loan，啲仔女又冇得係外國讀書

- 所有SDN人士的配偶、子女均同樣適用於以上制裁

咁即係下面呢句包唔包配偶,子女?

- 所以使用美金結算嘅銀行（即大部分有國際業務嘅銀行）唔能夠為SDN人士提供任何服務，例如存款、交易、轉帳，否則美國有權制裁或暫停該銀行使用美金結算

pls pin good post ar
Report 戰線咁好玩, 大家一齊join

舉報條打把仔用ig

最後個條，總之你間公司想用美金/ 同美國做生意/ 同有以上兩點嘅人做生意都唔得

除非你一條友比到個利益大過同美國及其關係者比到嘅大，唔係嘅話無人會敢同你做

順帶一提，以往sanction breach最高罰款係近年laundromat 嘅歐洲各巨頭銀行。而最大impact嘅係大貓DPA(因為洗錢+制裁雙開），要定時比美帝monitor 評估公司運作，否則罰完錢再告落去，可釘美國銀行牌同禁美元結算（包括經其他銀行 corr bank)

所以咪俾美國捉咗孟晚舟

CEO要坐監

第三方協助, 查到好似可以制裁埋.
但講真, 現金呢D要全天候追蹤, 邊有可能查.

樓主可以睇下渣打同財政部既sanction settlement

On9仔
都寫到明 你叫人確認返係真

總結⋯⋯最緊要家人都有事

如果國務卿確定 被制裁者嘅直系親屬損害美國利益
就可以驅逐

pompeo 忙緊，俾小小時間佢，打緊大佬

想知多啲
有冇個案例名/details

理論上係要跟，同北韓伊朗一樣對待
不過隔離post金管又話唔駛，呢下真係唔知金管咩理據咁講
正常來講無論us定un定uk eu制裁list香港金融業都要跟哂，唔follow就罰幾B或者cut牌

識玩

條例寫個機構唔跟制裁令可以罰錢，最高20年監禁，實際有無case真係唔知

呃人呃到自己都呃埋
外資港資會唔會為左果少少生意搵自己黎搞？

持牌制裁師話你聽無參考價值
呢啲舊世代做下樣嘅罰則喺風雲變色分分鐘ww3嘅年代絕對唔係可以罰錢同玩下DPA了事

有冇諗過冇case 係因為銀行一早主動出手取消佢地戶口？

佢係想睇匯豐仆街撈底。

奶共傳媒有閪用咩，一個老蕭都上百萬觀眾。

你叫北韓伊朗經濟部回應都話唔care唔跟架

但香港仲係金融中心，唔知唔跟會點罰

其實跟咗美國terms凍結資就可能犯國安法要坐洗頭艇，變相迫d資本家歸邊，無得食兩家茶禮

佢哋好清楚咩事
你quote 嘅呢番說話，係佢哋講畀藍絲粉紅聽

你岩
不過坦白講渣打同獅子行都算合作既....

我地班忠誠既高官係咪已經過唔到compliance?

佢地邊撚敢提老閪都話自己冇影響

BNP paribas 2015 ILSA breach，senior management intentionally instruct staffs in payment department stripping message and keywords related to Iran
好似有告management, 但我無追後續

孟晚舟案算唔算

金管係不嬲都唔理架
銀行既sanction 對口位係唔同既regulator （regulator 之間應該唔會互相enforce 大家分別既sanction ?)

Say for example 香港既HSBC/SCB要對既regulator 有
-UK ( 兩間行既HQ既regulator )
- USA ( USD clearing)
- UN
- EU (未Brexit前UK 要跟埋EU 果套）
- HK (local regulator : HKMA/ SFC/保監）

補返啲條文

The unrestricted immigrant and nonimmigrant entry into the United States of aliens determined to meet one or more of the criteria in section 4(a) of this order, as well as immediate family members of such aliens, or aliens determined by the Secretary of State to be employed by, or acting as an agent of, such aliens, would be detrimental to the interest of the United States, and the entry of such persons into the United States, as immigrants and nonimmigrants, is hereby suspended. Such persons shall be treated as persons covered by section 1 of Proclamation 8693 of July 24, 2011 (Suspension of Entry of Aliens Subject to United Nations Security Council Travel Bans and International Emergency Economic Powers Act Sanctions). The Secretary of State shall have the responsibility of implementing this section pursuant to such conditions and procedures as the Secretary has established or may establish pursuant to Proclamation 8693.

(d) The term “immediate family member” means spouses and children of any age.

Sec. 4. Section 1 of this proclamation shall not apply with respect to any person otherwise covered by section 1 where entry of the person into the United States would not be contrary to the interests of the United States, as determined by the Secretary of State. In exercising the functions and authorities in the previous sentence, the Secretary of State shall consult the Secretary of Homeland Security on matters related to admissibility or inadmissibility within the authority of the Secretary of Homeland Security.

正常嘅FI同做trading 公司會有sanction Compliance programme, 會有reporting officer同screening 系統，多數用reuters同ficosoft做vendor （由佢地更新啲list)，所以理論上尋晚開始已經會出曬alert

處理手法就好彈性，大型機構多數會暫時suspend service等mangement開完會再決定點做
我就做美帝Group，之前已經有開定會傾點準備，ofac一出我已收到email開會傾，啲老細就未敢拍板但我睇就跟硬

未convict唔計

但MA絕對有可能出手夾鳩啲銀行唔比跟，因為香港嘅牌係佢地管
之前唔敢講，但MA而家出手聽比人放埋上去

俾你點醒左，咁ma真係點尻up都無用，銀行唔係只對一個regulators

會有影響，睇錢行會撤出香港定MA比人放上ofac

如果ma夾硬迫即係局住FI將大灣區同國際分家/撤出

佢地一個月 頂習大大一年嘅糧喎

所以MA 就講到明叫你地銀行自己決定

係
但你覺得2020有咩嘢無可能發生

香港啲 Compliance head就慘，分分鐘比人屈叛國處決

官員: 制裁毫無意義

可能已經離咗

梗係呢埋同人講我唔驚啦

罰好多錢㗎
應該無銀行會冒險同佢地做生意
睇吓滙豐寧願得罪支那都要隊慢慢周就知

Wow⋯⋯ho ball Ching

想知點執行 佢哋d家屬冇寫明自己屋企人有邊個 咁點算? d企業都好難知包埋邊d屋企人 除非美國出埋家屬名單

林奠個仆街仔隨左讀書仲識D乜
俾哈佛踢出校, 返大灣區讀博士有無得諗
應該讀到50幾60歲都得

佢一定會check死你直系親屬
你一收到來歷不明嘅資金就會要你解釋

手足波要離婚,分埋林病身家,兩個仔歸佢,問題可解決.

關於出糧問題,如果轉出糧戶口去其他人ACCOUNT得可得.例如炳強用小三戶口收糧.

感受下比人打壓但無力還擊嘅滋味

林奠有咁大既權力 佢都可以限制係香港既checking
視乎美國用幾大既力度去制裁

同埋依家好多限制只係針對SDN 被制裁者
所以我覺得對佢地身邊人影響唔大

我等3幾個月之後 佢地唔可以正常生活先
再慶祝都未遲

family members 都冇名冇資料，銀行點block呀？銀行都係用program scan 個 list

不嬲依d野都係查到就有，查唔到就冇

update 左

仲有13日出糧

講錢傷感情啦

捐曬還有黨